PeetsiJaanus Soots kaebab Jaanus Lutsu wastu istutatud puu ära raiumise pärast. Tema õue aijast olla üks 6 tolli jämedune istutatud jalakas ära kadunud. Selle puu olla tema kohtumehe Tohwer Ilwesega Jaanus Lutsu käest, kes seda juba loogaks ära painutanud - kätte leidnud. Nõuda 150 rubla kahju tasumist.
Jaanus Luts wastab, et tema Jaanus Sootsa õuest jalakat raiunud ei ole ega teada sest midagi. 3 nädala eest tagasi tulnud Jaanus Soots kohtumehe Tohwer Ilwesega tema maeasse. Soots kutunud tema ema parsilt maha ja lubanud sellele taga panna ja olnud kropp. Siis olla kambre otsa pealt 
